spec de parray_create; rew_set et rew_map buggé

examples/Sek/PArray.ml
@@ -3,44 +3,49 @@
 *)
 type 'a parray = {
   mutable data : 'a parray_desc
-} and 'a parray_desc =
+   } 
+ 
+ and 'a parray_desc =
 | PArray_Base of 'a array
 | PArray_Diff of 'a parray * int * 'a
 
-let parray_create size a =
-  { data = PArray_Base (Array.make size a) }
+let parray_create size d =
+  let a = Array.make size d in
+  { data = PArray_Base a }
 
-let rec parray_length pa =
+(* let rec parray_length pa =
   match pa.data with
   | PArray_Base a -> Array.length a
-  | PArray_Diff (origin, _, _) -> parray_length origin
+  | PArray_Diff (origin, _, _) -> parray_length origin *)
 
 (* On coupe la chaîne avec un nouveau tableau contenant toutes les modifications de la version. *)
 let rec parray_base_copy pa =
   match pa.data with
   | PArray_Base a -> (Array.copy a)
   | PArray_Diff (origin, index, value) ->
-    let new_base = parray_base_copy origin in
-    new_base.(index) <- value;
-    new_base
+    let a = parray_base_copy origin in
+    a.(index) <- value;
+    a
+
+let parray_rebase_and_get_array pa =
+  match pa.data with
+  | PArray_Base a -> a
+  | PArray_Diff (_, _, _) ->
+    let a = parray_base_copy pa in
+    pa.data <- PArray_Base a;
+    a
 
 let parray_get pa i =
-  let base = match pa.data with
-  | PArray_Base a -> a
-  | PArray_Diff (_, _, _) -> parray_base_copy pa
-  in
-  pa.data <- PArray_Base base;
-  base.(i)
+  let a = parray_rebase_and_get_array pa in
+  a.(i)
 
 let parray_set pa i x =
-  let base = match pa.data with
-  | PArray_Base a -> a
-  | PArray_Diff (_, _, _) -> parray_base_copy pa
-  in
-  let new_version = { data = PArray_Base base } in
-  pa.data <- PArray_Diff (new_version, i, base.(i));
-  base.(i) <- x;
-  new_version
+  let a = parray_rebase_and_get_array pa in
+  let pb = { data = PArray_Base a } in
+  pa.data <- PArray_Diff (pb, i, a.(i));
+  a.(i) <- x;
+  pb
 
-(* Pour la copie : on peut juste renvoyer le même parray, puisqu'il pointera toujours sur la même version ? *)
-let parray_copy pa = pa
+let parray_copy pa =
+  let a = parray_base_copy pa in
+  { data = PArray_Base a }
